# Chinese Translation
# Copyright (C) 2018
# This file is distributed under the same license as the JCloisterZone package.
# Sizhuang Liu <oldherl@gmail.com>, 2018
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-05-28 22:35+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2018-09-10 00:21+0800\n"
"Last-Translator: Sizhuang Liu <oldherl@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 2.1.1\n"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/bugreport/BugReportDialog.java:26
#: src/main/java/com/jcloisterzone/bugreport/BugReportPanel.java:63
msgid "Report bug"
msgstr "报告 bug"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/bugreport/BugReportPanel.java:36
msgid ""
"<html>Bug report tool pack saved game, internal game log and system "
"information to simplify debugging process.</html>"
msgstr ""
"<html>报告 bug 工具将保存的游戏、游戏内部日志和系统信息打包起来以方便调试。</"
"html>"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/bugreport/BugReportPanel.java:39
msgid "Please describe bug..."
msgstr "请描述 bug ……"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/bugreport/BugReportPanel.java:55
msgid "...then download report archive and send via email to farin@farin.cz"
msgstr "……然后下载压缩文件并发送电子邮件至 farin@farin.cz"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/bugreport/BugReportPanel.java:80
msgid "Bug report failed"
msgstr "Bug 报告失败"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:21
msgid "Basic game"
msgstr "基础游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:23
msgid "Basic game (2.0)"
msgstr "基础游戏 (2.0)"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:24
msgid "Wheel of Fortune"
msgstr "命运之轮"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:27
msgid "Winter Edition"
msgstr "卡卡颂之冬"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:28
msgid "The Gingerbread Man"
msgstr "姜饼人"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:31
msgid "Inns & Cathedrals"
msgstr "旅馆和大教堂"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:33
msgid "Traders & Builders"
msgstr "商人和建筑师"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:35
msgid "The Princess & The Dragon"
msgstr "公主与龙"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:37
msgid "The Tower"
msgstr "高塔"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:39
msgid "Abbey & Mayor"
msgstr "大修道院与市长"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:41
msgid "The Catapult"
msgstr "投石机"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:42
msgid "Bridges, Castles and Bazaars"
msgstr "桥、城堡和集市"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:44
msgid "Hills and Sheep"
msgstr "山丘和羊"

# 大马戏团 means "big circus". I got the translation from various online shops in Chinese language.
#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:46
msgid "Under the Big Top"
msgstr "大马戏团"

# Used to be "King and Scout", but JCloisterZone only includes the "King and Robber Baron" (originally "König und Raubritter") part of the expansion (5 tiles).
# I have no idea what is a Robber Baron in Chinese. Translation from Wikipedia entry.
#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:49
msgid "King and Robber Baron"
msgstr "王与强盗男爵"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:50
msgid "The River"
msgstr "河流"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:51
msgid "The River II"
msgstr "河流二"

# Used to be just "The Cathars".
# 攻城 would be better for siege?
#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:52
msgid "The Cathars / Siege"
msgstr "卡特里派教徒 / 攻城"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:53
msgid "The Besiegers"
msgstr "攻城军"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:54
msgid "The Count of Carcassonne"
msgstr "卡卡颂伯爵"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:55
msgid "The Mini Expansion (GQ11)"
msgstr "迷你扩展（GQ11）"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:56
msgid "The Cult"
msgstr "异教徒"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:57
msgid "The Tunnel"
msgstr "隧道"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:58
msgid "The Corn Circles"
msgstr "麦田怪圈"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:59
msgid "The Plague"
msgstr "鼠疫"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:60
msgid "The Phantom"
msgstr "幻影"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:61
msgid "The Festival (10th an.)"
msgstr "祭典（10周年纪念）"

# Original title: "Die Haüser" (The Houses)
# Don't know which is better: 家/房/屋 ?
#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:62
msgid "Little Buildings"
msgstr "小房子"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:63
msgid "The Wind Rose"
msgstr "风玫瑰图"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:64
msgid "The German Monasteries"
msgstr "德国修道院"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:65
msgid "Castles in Germany"
msgstr "德国城堡"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:66
#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:67
msgid "Halfings"
msgstr "半块儿"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:68
msgid "The Watchtower"
msgstr "岗楼"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:71
msgid "The Flier"
msgstr "飞人"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:72
msgid "The Messages"
msgstr "信使"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:73
msgid "The Ferries"
msgstr "渡轮"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:74
msgid "The Goldmines"
msgstr "金矿"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:75
msgid "Mage & Witch"
msgstr "魔术师和魔女"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:76
msgid "The Robbers"
msgstr "强盗"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:77
msgid "The Corn Circles II"
msgstr "麦田怪圈二"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:80
msgid "The School"
msgstr "学校"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:81
msgid "La Porxada"
msgstr "波尔哈达"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:82
msgid "Russian Promos"
msgstr "俄罗斯促销"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:83
msgid "Darmstadt Promo"
msgstr "达姆施塔特促销"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:84
msgid "Labyrinth"
msgstr "迷宫"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/Expansion.java:86
msgid "(Unknown expansion)"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/feature/Bridge.java:34
msgid "Bridge"
msgstr "桥"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/feature/Castle.java:62
msgid "Castle"
msgstr "承包"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/feature/City.java:228
msgid "City"
msgstr "城市"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/feature/Cloister.java:116
msgid "Cloister"
msgstr "修道院"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/feature/Farm.java:148
msgid "Farm"
msgstr "草地"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/feature/Road.java:183
msgid "Road"
msgstr "道路"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/feature/Tower.java:41
msgid "Tower"
msgstr "塔"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/feature/YagaHut.java:63
msgid "Yaga's Hut"
msgstr "雅加婆婆小屋"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:16
msgid "Randomize seating order"
msgstr "随机席位"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:18
msgid "Play farmers"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:19
msgid "Use pig herds independently (without T&B expansion)"
msgstr "单独使用猪群（不使用商人与建筑师扩展）"

# No capital letters in Chinese.
#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:21
msgid "Princess MUST remove a knight from city."
msgstr "公主必须从城市中移除一名骑士。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:22
msgid "Dragon movement occurs after scoring."
msgstr "龙在计分之后移动。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:23
msgid "Place fairy on the tile. (instead of next to a follower)"
msgstr "将妖精放置在板块上（而非随从旁边）"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:25
msgid ""
"Allow direct barn placement on a farm where another barn is already placed."
msgstr "当另一谷仓已经放置时，允许将谷仓直接放置在草地上。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:27
msgid "No bazaar bidding. Each player just chooses one tile."
msgstr "集市上没有出价。每个玩家选择一个板块。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:29
msgid "Count number of followers on hill as tiebreaker."
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:31
msgid "Escape cloister can be placed adjacent to any tile of a besieged city."
msgstr "避难修道院可放置在攻城军城市的任意相邻板块上。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:33
msgid "The Pig herd is present on the farm tile."
msgstr "草地板块上存在猪群。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:35
msgid "Apply tunnel rule on tunnels from other expansions."
msgstr "来自其他扩充的隧道也使用隧道规则。"

# Translation for "each player has three token sets for 2 players game or two token sets for 3 player game".
#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:36
msgid "Assign 3/2 tunnel set in game of two/three players."
msgstr "当只有2或3位玩家时，每人分别有3或2套隧道标志。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:38
msgid "Only follower can be returned by festival (instead of any figure)"
msgstr "节日只能返还随从（而非任意人物）"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:40
msgid "Keep basic cloisters in the game."
msgstr "保留普通修道院。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:42
msgid "Add 3/2/1 points for tower/house/shed."
msgstr "每座塔/家/小屋分别加3/2/1分。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:44
msgid "Advanced labyrinth variant"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/game/Rule.java:47
msgid "Tiny city is scored only for 2 points."
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:280
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:283
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:287
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:290
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:155
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:69
msgid "Leave game"
msgstr "离开游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:280
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:287
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:418
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:282
msgid ""
"The game is not finished. Do you really want to stop game and disconnect all "
"other players?"
msgstr "游戏还未结束，你确定要停止游戏并断开与其他所有玩家的连接吗？"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:289
msgid "The game is not finished. Do you really want to leave it?"
msgstr "游戏还未结束，你确定要离开吗？"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:418
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:470
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:636
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/view/GameView.java:392
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/view/GameView.java:427
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:455
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/StartPanel.java:84
msgid "Load game"
msgstr "载入游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/Client.java:628
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/view/GameView.java:230
msgid "Connection lost"
msgstr "连接已断开"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/ClientMessageListener.java:472
msgid ""
"Online play server is not compatible with your application. Please upgrade "
"JCloisterZone to the latest version."
msgstr "在线游戏服务器和你的客户端版本不兼容。请升级至最新版的 JCloisterZone。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/ClientMessageListener.java:474
msgid ""
"Remote JCloisterZone is not compatible with local application. Please "
"upgrade both applications to same version."
msgstr ""
"远程 JCloisterZone 和你的客户端版本不兼容。请双方升级至同一版本的 "
"JCloisterZone。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/ClientMessageListener.java:476
msgid "Incompatible versions"
msgstr "版本不兼容"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/ClientMessageListener.java:479
msgid "Invalid password"
msgstr "密码无效"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/controls/ActionPanel.java:59
msgid "Confirm or undo a meeple placement."
msgstr "确认或者撤销放置小人。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/controls/ActionPanel.java:60
msgid "Waiting for a confirmation by remote player."
msgstr "等待远程玩家确认。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/controls/ActionPanel.java:61
msgid "No action available. Pass or undo a tile placement."
msgstr "无可用的行动。跳过或者取消放置板块。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/controls/chat/ChatPanel.java:126
msgid "Type to chat"
msgstr "此处打字可聊天"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/controls/ControlPanel.java:72
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/controls/ControlPanel.java:73
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:185
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/controls/ControlPanel.java:285
msgid "Skip Abbey"
msgstr "跳过大修道院"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/controls/ControlPanel.java:285
msgid "Cancel and place Abbey"
msgstr "取消并放置大修道院"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/controls/ControlPanel.java:287
msgid "This is your last turn. If you skip it your Abbey remain unplaced."
msgstr "这是你的最后一个回合。若跳过，你将没有机会放置大修道院。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/controls/ControlPanel.java:288
msgid "Last chance to place the Abbey"
msgstr "放置大修道院的最后机会"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/AboutDialog.java:33
msgid "About application"
msgstr "关于本应用"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/AboutDialog.java:54
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/AboutDialog.java:58
msgid ""
"Distributed under the terms of GNU Affero General Public License version 3"
msgstr "按照 GNU Affero General Public License 第3版的条款发行"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/DiscardedTilesDialog.java:36
msgid "Discarded tiles"
msgstr "废弃的板块"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/DiscardedTilesDialog.java:45
msgid "These tiles have been discarded during the game"
msgstr "本局游戏中废弃了这些板块"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/GameSetupDialog.java:27
msgid "Game setup"
msgstr "游戏设置"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/GameSetupDialog.java:37
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:242
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:229
msgid "Expansions"
msgstr "扩展包"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/GameSetupDialog.java:42
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:248
msgid "Rules"
msgstr "规则"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/HelpDialog.java:37
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:58
msgid "Controls"
msgstr "控制方法"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:112
msgid "Use system language"
msgstr "使用系统默认语言"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:167
msgid "TAB / right click"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:168
msgid "+ mouse over spot"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:168
msgid "(experimental)"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:224
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:240
msgid "To apply new language you must restart the application"
msgstr "重新启动客户端后方可应用新语言"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:246
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:262
msgid "To apply new theme you must restart the application"
msgstr "重新启动客户端后方可应用新主题"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:268
msgid "Tile rotation"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:274
msgid "AI placement delay (ms)"
msgstr "电脑玩家放置延迟（毫秒）"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:280
msgid "Score display duration (sec)"
msgstr "得分显示时间（秒）"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:383
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:53
msgid "Preferences"
msgstr "用户设定"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:396
msgid "Interface"
msgstr "用户界面"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:396
msgid "Plugins"
msgstr "插件"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/PreferencesDialog.java:426
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:390
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/dialog/TileDistributionWindow.java:50
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:57
msgid "Tile Distribution"
msgstr "板块分布"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/GameController.java:194
msgid "%d tiles left"
msgstr "还剩 %d 块"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:84
msgid "Bazaar supply"
msgstr "集市供給"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:273
msgid "Choose your tile."
msgstr "选择你的板块。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:275
msgid "<html>Choose tile for next auction<br>and make initial offer.</html>"
msgstr "<html>选择下个拍卖的板块<br>并给出起拍价。</html>"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:280
msgid "Raise bid or pass."
msgstr "提高出价或跳过。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:284
msgid "Buy or sell tile from latest bidder."
msgstr "买下或卖出最新出价者的板块。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:290
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:293
msgid "points"
msgstr "分数"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:307
msgid "Buy"
msgstr "买"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:308
msgid "Sell"
msgstr "卖"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:317
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:326
msgid "Bid"
msgstr "出价"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/BazaarPanel.java:327
msgid "Pass"
msgstr "跳过"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/CornCirclesPanel.java:36
msgid "Corn circle"
msgstr "麦田怪圈"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/CornCirclesPanel.java:41
msgid "Each player…"
msgstr "各位玩家……"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/CornCirclesPanel.java:47
msgid "may deploy additional follower"
msgstr "可放置额外的随从"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/CornCirclesPanel.java:60
msgid "must remove follower"
msgstr "必须移除随从"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/CornCirclesPanel.java:78
#, java-format
msgid "on/from a {0}."
msgstr "从{0}上。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/FlockPanel.java:50
msgid "Shepherd"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/FlockPanel.java:55
msgid "Farm with shepherd was expanded."
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/FlockPanel.java:86
msgid "You can draw another sheep/wolf token from a bag."
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/FlockPanel.java:90
#, java-format
msgid "({0} tokens left in bag)"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/FlockPanel.java:96
msgid "Expand the flock of sheep."
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/FlockPanel.java:108
#, java-format
msgid "Or score the flock for {0} points."
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/FlockPanel.java:112
msgid "Herd the flock into the stable."
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/PrisonersExchangePanel.java:43
msgid "Prisoners exchange"
msgstr "交换犯人"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/PrisonersExchangePanel.java:48
msgid ""
"The captured prisoner is going to be immediately exchanged. You can select "
"which follower you want to exchange for."
msgstr "即将交换被捕的犯人。你可以选择用哪个随从来交换。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/SelectMageWitchRemovalPanel.java:36
msgid "Mage and Witch"
msgstr "魔术师和魔女"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/SelectMageWitchRemovalPanel.java:41
msgid ""
"It''s not possible to place mage or witch because there isn''t an unfinished "
"feature. Select what figure do you want to remove from board."
msgstr ""
"不存在未完成的地形，不可放置魔术师或魔女。选择你想要从版图上移除的人物。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/SelectMageWitchRemovalPanel.java:48
msgid "Remove the mage."
msgstr "移除魔术师。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/actionpanel/SelectMageWitchRemovalPanel.java:62
msgid "Remove the witch."
msgstr "移除魔女。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/layer/FeatureAreaLayer.java:121
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/layer/FeatureAreaLayer.java:123
msgid "Place as abbot"
msgstr "放置为修道院长"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/layer/FeatureAreaLayer.java:123
msgid "Place as monk"
msgstr "放置为修道僧"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/layer/FeatureAreaLayer.java:126
msgid "How do you want to place follower on monastery?"
msgstr "你想如何放置随从或修道院？"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/grid/layer/FeatureAreaLayer.java:127
msgid "Monastery"
msgstr "修道院"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:27
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/StartPanel.java:72
msgid "New game"
msgstr "新建游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:28
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectGamePanel.java:92
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectPlayOnlinePanel.java:73
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/StartPanel.java:98
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:29
msgid "Play Online"
msgstr "在线对战"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:30
msgid "Disconnect"
msgstr "切断连接"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:31
msgid "Leave Game"
msgstr "离开游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:32
msgid "Save Game"
msgstr "保存游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:33
msgid "Load Game"
msgstr "载入游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:34
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:36
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:37
msgid "Zoom In"
msgstr "放大"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:38
msgid "Zoom Out"
msgstr "缩小"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:39
msgid "Rotate Board"
msgstr "旋转棋盘"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:40
msgid "Show Game Events"
msgstr "显示游戏事件"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:41
msgid "Show Last Placements"
msgstr "显示最后放置的板块"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:42
msgid "Show Farm Hints"
msgstr "显示草地提示"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:43
msgid "Show Projected Points"
msgstr "显示预测得分"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:44
msgid "Show Discarded Tiles"
msgstr "显示废弃的板块"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:45
msgid "Show Game Setup"
msgstr "显示游戏设置"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:46
msgid "Take Screenshot"
msgstr "截取屏幕截图"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:48
msgid "Beep Alert at Player Turn"
msgstr "玩家回合时播放提示音"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:49
msgid "Confirm Every Meeple Deployment"
msgstr "放置每个小人后均需确认"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:50
msgid "Confirm Meeple Deployment on a Farm"
msgstr "在草地放置小人后需确认"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:51
msgid "Confirm Meeple Deployment on a Tower"
msgstr "在高塔放置小人后需确认"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:52
msgid "Confirm Ransom Payment"
msgstr "支付赎金后需确认"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:56
msgid "About"
msgstr "关于"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:59
msgid "Report Bug"
msgstr "报告 bug"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:88
msgid "Session"
msgstr "会话"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:133
msgid "Game"
msgstr "游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:154
msgid "Settings"
msgstr "设定"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/MenuBar.java:213
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:98
msgid "Game title"
msgstr "游戏标题"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:106
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:180
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:110
msgid "If you leave password empty, anybody can connect to your game."
msgstr "若密码留空，任何人均可连接到你的游戏。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:114
msgid "Create game"
msgstr "创建游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:185
msgid "Join game"
msgstr "加入游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:201
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:206
msgid "Remove game"
msgstr "删除游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:206
msgid "Do you want to remove game permanently?"
msgstr "你真的要删除游戏吗？"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ChannelPanel.java:235
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:199
msgid "Players"
msgstr "玩家"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectedClientsPanel.java:49
msgid "Connected clients"
msgstr "已连接的客户端"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectGamePanel.java:52
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectPlayOnlinePanel.java:48
msgid "Connecting"
msgstr "连接中"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectGamePanel.java:72
msgid "Host"
msgstr "主机名"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectGamePanel.java:83
msgid "Port"
msgstr "端口号"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectGamePanel.java:96
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectPlayOnlinePanel.java:77
msgid "Back"
msgstr "后退"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectGamePanel.java:138
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectPlayOnlinePanel.java:117
msgid "Connection failed. Unknown host."
msgstr "连接失败，未知主机名。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectGamePanel.java:140
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectPlayOnlinePanel.java:119
msgid "Connection refused."
msgstr "拒绝连接。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectGamePanel.java:142
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectPlayOnlinePanel.java:121
msgid "Connection failed."
msgstr "连接失败。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectGamePanel.java:156
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectPlayOnlinePanel.java:132
msgid "Invalid port number."
msgstr "无效的端口号。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/ConnectPlayOnlinePanel.java:63
msgid "Nickname"
msgstr "昵称"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:150
msgid "Start game"
msgstr "开始游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:204
msgid "Click twice on a slot button to add a computer player."
msgstr "双击空位的按钮可添加电脑玩家。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:260
msgid "Legacy Rules"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:285
msgid "Clock"
msgstr "时钟"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:290
msgid "player time limit"
msgstr "玩家时间限制"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:301
msgid "minutes"
msgstr "分钟"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:336
msgid "Presets"
msgstr "预设"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:357
msgid "Preset name"
msgstr "预设名"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePanel.java:418
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePlayerPanel.java:147
msgid "Unassigned player"
msgstr "未分配的玩家"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePlayerPanel.java:151
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePlayerPanel.java:177
msgid "Local player"
msgstr "本地玩家"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePlayerPanel.java:154
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePlayerPanel.java:181
msgid "Remote player"
msgstr "远程玩家"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePlayerPanel.java:159
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePlayerPanel.java:187
msgid "Computer player"
msgstr "电脑玩家"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePlayerPanel.java:162
#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePlayerPanel.java:190
msgid "Remote computer player"
msgstr "远程电脑玩家"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/CreateGamePlayerPanel.java:172
msgid "Open player slot"
msgstr "空闲位置"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:79
msgid "Play again"
msgstr "再玩一次"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:143
msgid "Player"
msgstr "玩家"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:144
msgid "Rank"
msgstr "排名"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:145
msgid "Total points"
msgstr "分数合计"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:146
msgid "Tiles placed"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:147
msgid "Time consumed:(Player/Game)"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:148
msgid "Time consumed:(Percentage)"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:149
msgid "Roads"
msgstr "道路"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:150
msgid "Cities"
msgstr "城市"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:151
msgid "Cloisters"
msgstr "修道院"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:152
msgid "Farms"
msgstr "草地"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:154
msgid "Castles"
msgstr "城堡"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:158
msgid "The biggest city"
msgstr "最大的城市"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:159
msgid "The longest road"
msgstr "最长的道路"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:163
msgid "Trade goods"
msgstr "交易商品"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:166
msgid "Gold"
msgstr "金"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:169
msgid "Sheep"
msgstr ""

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:172
msgid "Fairy"
msgstr "妖精"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:175
msgid "Tower ransom"
msgstr "塔的赎金"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:178
msgid "Bazaars"
msgstr "集市"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/GameOverPanel.java:181
msgid "Wind rose"
msgstr "风玫瑰图"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/HelpPanel.java:18
msgid ""
"<html>Use <b>A</b>, <b>S</b>, <b>W</b>, <b>D</b> or <b>cursor</b> keys to "
"scroll the board. Click with <b>middle</b> mouse button to center the board. "
"Zoom with <b>+</b> or <b>-</b> keys or use mouse <b>wheel</b>.</html>"
msgstr ""
"<html>用<b>A</b>、<b>S</b>、<b>W</b>、<b>D</b>或<b>方向</b>键移动棋盘。单击鼠"
"标<b>中键</b>使棋盘居中。<b>+</b>、<b>-</b>键或鼠标<b>滚轮</b>可缩放棋盘。</"
"html>"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/HelpPanel.java:23
msgid ""
"<html>Rotate a tile by <b>Tab</b> key or <b>right</b> mouse click. Place it "
"by <b>left</b> click.</html>"
msgstr ""
"<html>按<b>Tab</b>键或<b>右击</b>鼠标可旋转板块。鼠标<b>左击</b>放置板块。</"
"html>"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/HelpPanel.java:26
msgid ""
"<html>When tile is placed use <b>Tab</b> or <b>right</b> click again to "
"select appropriate action.</html>"
msgstr ""
"<html>当放置板块时，再次按下<b>Tab</b>键或者<b>右击</b>鼠标选择适当的行动。</"
"html>"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/HelpPanel.java:30
msgid ""
"<html>Alternativelly you can pass with <b>Enter</b> or <b>Space</b> to play "
"no action.</html>"
msgstr "<html>另外也可按<b>回车</b>键或<b>空格</b>键跳过本回合的行动。</html>"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/HelpPanel.java:33
msgid ""
"<html>Press <b>F</b> to toggle farm hints or <b>X</b> to see last placed "
"tiles.</html>"
msgstr ""
"<html>按<b>F</b>键开关草地提示，或按<b>X</b>键查看最后放置的板块。</html>"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/StartPanel.java:63
msgid ""
"Create a new game or continue a previously saved one. A game will be hosted "
"on your computer and other players may connect during game set up. You can "
"also play only against any number of computer players."
msgstr ""
"创建新游戏或者继续以前保存的游戏。你的电脑作为主机，其他玩家可在设置期间连接"
"进来。你也可只与任意数量的电脑玩家对战。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/StartPanel.java:82
msgid "or"
msgstr "或者"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/StartPanel.java:95
msgid ""
"You can also connect to remote JCloisterZone application hosting a game. "
"Connect when game is created but not yet started."
msgstr ""
"你也可连接到远程的 JCloisterZone 应用，在其创建了游戏但还未开始时加入游戏。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/StartPanel.java:116
msgid ""
"Connect to other players and play with them using internet connection and "
"public game server play.jcloisterzone.com."
msgstr ""
"通过互联网连接到公共服务器 play.jcloisterzone.com，与其他玩家在线对战。"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/panel/StartPanel.java:118
msgid "Play online"
msgstr "在线对战"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/SavegameFileFilter.java:18
msgid "JCloisterZone saved games"
msgstr "JCloisterZone 保存的游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/view/GameView.java:230
msgid "Reconnecting..."
msgstr "重新连接中……"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/view/GameView.java:374
msgid "Save game"
msgstr "保存游戏"

#: src/main/java/com/jcloisterzone/ui/view/StartView.java:61
msgid "JCloisterZone "
msgstr "JCloisterZone "
